Dat de Voorzienigheid het echter in het hart van een persoon had geplaatst was boven alle angst en onberispelijk, om de aard van de de plannen van de gevangenen en, met afschuw vervuld, om ze aan de zijne te onthullen Majesty's Chief Secretary of State en meest eervolle Privy Council.
Dat, deze patriot zou vóór hen worden geproduceerd.
Dat, zijn positie en houding was over het algemeen subliem.
Dat hij de gevangene was geweest vriend, maar meteen in een gunstig en een kwaad uur om de zijne te ontdekken schande, had besloten de verrader op te pakken die hij niet langer kon koesteren in zijn boezem, op het heilige altaar van zijn land.
Dat, als standbeelden werden afgekondigd in Groot-Brittannië, zoals in het oude Griekenland en Rome, aan het publiek weldoeners, deze stralende burger zou er zeker een gehad hebben.
Dat als ze waren niet zo verordonneerd, hij zou er waarschijnlijk geen hebben.
Dat, Deugd, zoals door de dichters was waargenomen (in vele passages die hij goed wist dat de jury, woord voor woord, op de top van hun tong zou hebben; waarop de gezichten van de jury een schuldbewustzijn toonden ze wisten niets over de passages), was op een bepaalde manier besmettelijk; meer vooral de heldere deugd die bekend staat als patriottisme, of liefde voor het land.
Dat, het verheven voorbeeld van deze onberispelijke en onaantastbare getuige voor de Kroon, om te verwijzen naar wie, hoe onwaardig ook, een eer was communiceerde zichzelf aan de dienaar van de gevangene en had in hem voortgebracht een heilige vastberadenheid om de tafelladen en -zakken van zijn meester te bekijken, en secreteer zijn papieren.
Dat, hij (de heer procureur-generaal) was bereid om luister naar een poging tot teruggave van deze bewonderenswaardige dienaar; maar dat, in het algemeen gaf hij de voorkeur aan hem (de heer Attorney-General's) broers en zussen, en eerde hem meer dan zijn (Mr. Procureur-generaal) vader en moeder.
Dat, belde hij met vertrouwen bij de jury om hetzelfde te doen.
